\section{Probleem- of kans-beschrijving}
\label{sec:probleem-of-kansbeschrijving}

% {\color{red} Vanuit de context en achtergrond van het bedrijf ontstaat een kans of probleem. Beschrijf het probleem of de kans, hoe het is ontstaan, waarom het bestaat en voor wie/wat het een kans of probleem is (stakeholders).}

De applicatie is in het proces om de frontend en de backend te scheiden. Door middel van een rest API levert de backend de benodigde informatie aan de frontend. Er werd gemerkt dat zich een herhalend proces voordeed. De backend levert API calls die de frontend gebruikte om het weer tegen geven. In sommige gevallen was het nodig dat er dezelfde calls werden gedaan omdat er relaties van een object opgehaald moest worden waardoor er dus data dubbel werd opgehaald uit de database en soms ook ontvangen door de client. Soms was het ook nodig dat er een call moest worden aangepast om \emph{\glspl{computed-value}} door te geven aan de frontend. Een voorbeeld is een balans. Om het totaal van een balans te berekenen worden alle regels op de balans bij elkaar opgeteld. Elke keer dat het word opgevraagd moet er aanspraak worden gedaan op alle regels en alles bij elkaar worden opgeteld. Stel je wilt daarnaast ook een andere \emph{\gls{computed-value}} weten van de balans dan moet je opnieuw aanspraak doen op alle regels van de balans in de database. Dit zorgt ervoor dat er dezelfde informatie meerdere malen wordt opgehaald.

In figuur \ref{fig:dashboard} is een voorbeeld dashboard pagina te zien in MoneyMonk. Hier is een hele hoop informatie te zien. Deze informatie is weergegeven doormiddel van \emph{\glspl{dimension}} en \emph{\glspl{metric}}. Dit is een principe dat ook gehanteerd wordt bij Google Analytics om informatie weer te geven. De \emph{\gls{dimension}} en de \emph{\glspl{metric}} is wat je van je \emph{\gls{dimension}} wilt zien. Op die manier krijg je een generieke manier waarmee je combinaties van data op kan vragen. 

De Reporting Engine van MoneyMonk heeft als doel om op een uniforme manier geaggregeerde informatie uit MoneyMonk te rapporteren. Dit gebeurt door middel van \emph{\glspl{dimension}} en \emph{\glspl{metric}}. Aangezien alle klanten andere behoeftes hebben met betrekking tot rapportages is dit een beginsel zodat later klanten zelf dashboards en rapportages kunnen maken die voor hun belang zijn. Hierbij kan je denken aan een dashboard dat is ingericht met widgets voor de eigenaar om de voortgang van het bedrijf te bekijken en een ander dashboard dat op de boekhouder gericht is. 

MoneyMonk zich onlangs uitgesproken dat het zich meer gaat richten op het MKB segment van de arbeidsmarkt. De behoeftes van MKB'ers aan inzichten en rapportages is ook gericht op de voortgang van hun medewerkers en niet alleen van hun bedrijf. Om ook dit MKB segment goed van dienst te zijn moeten soms overzichten gevuld zijn met andere informatie. 
%Door een nieuwe systeem te ontwikkelen dat bestaat uit \emph{dimensions} en \emph{metrics} is het makkelijk voor de ontwikkelaars om beide segmenten te dienen en informatie op een makkelijke manier te leveren aan de clients die er gebruik van maken. Je kan het een eigen SQL taal noemen. Een SQL taal die bestaat uit \emph{dimensions} en \emph{metrics} waarmee je data op kan vragen. 


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{Images/dashboard.png}
    \caption{Dashboard MoneyMonk}
    \label{fig:dashboard}
\end{figure}
